# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2024, Ruihua Han
# This file is distributed under the same license as the IR-SIM package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: IR-SIM \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-01-08 10:00+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.10.1\n"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:1
msgid "Configure behavior for objects"
msgstr "为对象配置行为"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:4
msgid ""
"Each object in the simulation can be assigned a behavior independently to"
" simulate different scenarios. The behavior of the object can be "
"configured by specifying the behavior parameters in the YAML "
"configuration file."
msgstr "仿真中的每个对象都可以独立指定行为以模拟不同场景。通过在 YAML 配置文件中设置行为参数即可完成配置。"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:6
msgid "IR-SIM supports two types of behavior configuration:"
msgstr "IR-SIM 支持两种行为配置类型："

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:8
msgid "**`behavior`**: Controls individual object movement (e.g., `dash`, `rvo`)"
msgstr "**`behavior`**：控制单个对象的运动（如 `dash`、`rvo`）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:9
msgid "**`group_behavior`**: Coordinates behavior for all objects in a group (e.g., `orca`)"
msgstr "**`group_behavior`**：协调群组中所有对象的行为（如 `orca`）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:11
msgid "Behavior Configuration Parameters"
msgstr "行为配置参数"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:13
msgid ""
"Currently, there are two built-in individual behaviors: `dash` and `rvo`. By "
"default, the moving objects' behavior is static. You can set the behavior"
" of the object to `dash` or `rvo` in the YAML configuration file. The "
"`dash` behavior is a simple behavior that moves the object from its "
"initial position to the goal position directly. The `rvo` behavior is a "
"dynamic collision avoidance algorithm for multiple agents."
msgstr ""
"当前内置两种个体行为：`dash` 与 `rvo`。默认情况下运动对象的行为为静态。你可以在 YAML 文件中将行为设为 `dash` 或 "
"`rvo`。`dash` 为简单的直线追踪行为，直接从初始位置移动到目标；`rvo` 则是多智能体的动态避碰算法。"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:15
msgid "The example of RVO behavior is shown below:"
msgstr "下面示例展示了 RVO 行为："

#: ../../source/usage/configure_behavior.md
msgid "Python Script"
msgstr "Python 脚本"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md
msgid "YAML Configuration"
msgstr "YAML 配置"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md
msgid "Demonstration"
msgstr "演示"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md
msgid "Select Parameters"
msgstr "参数选择"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:77
msgid "Important Behavior Parameters Explained"
msgstr "关键行为参数说明"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:79
msgid "**Common Parameters:**"
msgstr "**通用参数：**"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:80
msgid "**`name`:** Behavior type (`'dash'`, `'rvo'`, or custom name)"
msgstr "**`name`：** 行为类型（`'dash'`、`'rvo'` 或自定义名称）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:81
msgid ""
"**`wander`:** Random goal generation after reaching current goal "
"(default: `False`)"
msgstr "**`wander`：** 抵达当前目标后是否随机生成下一个目标（默认 `False`）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:82
msgid ""
"**`target_roles`:** Filter objects for behavior (`'all'`, `'robot'`, "
"`'obstacle'`)"
msgstr "**`target_roles`：** 行为作用对象筛选（`'all'`、`'robot'`、`'obstacle'`）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:84
msgid "**RVO-specific Parameters:**"
msgstr "**RVO 专用参数：**"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:85
msgid "**`vxmax`/`vymax`:** Maximum velocities in x/y directions (default: `1.5`)"
msgstr "**`vxmax`/`vymax`：** x/y 方向最大速度（默认 `1.5`）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:86
msgid "**`acce`:** Maximum acceleration (default: `1.0`)"
msgstr "**`acce`：** 最大加速度（默认 `1.0`）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:87
msgid ""
"**`factor`:** Collision penalty weight (default: `1.0`, higher = more "
"conservative)"
msgstr "**`factor`：** 碰撞惩罚权重（默认 `1.0`，越大越保守）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:88
msgid "**`mode`:** Algorithm variant - `'rvo'` (default), `'hrvo'`, or `'vo'`"
msgstr "**`mode`：** 算法模式——`'rvo'`（默认）、`'hrvo'` 或 `'vo'`"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:89
msgid ""
"**`neighbor_threshold`:** Detection range for nearby objects (default: "
"`3.0` meters)"
msgstr "**`neighbor_threshold`：** 邻近目标检测范围（默认 `3.0` 米）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:91
msgid "**Dash-specific Parameters:**"
msgstr "**Dash 专用参数：**"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:92
msgid ""
"**`angle_tolerance`:** Orientation alignment tolerance for `diff`/`acker`"
" (default: `0.1` radians)"
msgstr "**`angle_tolerance`：** `diff`/`acker` 机动学对准方向的容差（默认 `0.1` 弧度）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:94
msgid ""
"Full list of behavior parameters can be found in the [YAML "
"Configuration](../yaml_config/configuration/)."
msgstr "完整的行为参数列表请参见 [YAML 配置](../yaml_config/configuration/)。"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:97
msgid "Group Behavior"
msgstr "群组行为"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:99
msgid ""
"While `behavior` controls individual object movement, **`group_behavior`** "
"enables coordinated behavior for all objects within the same group. This is "
"particularly useful for:"
msgstr ""
"`behavior` 控制单个对象的运动，而 **`group_behavior`** "
"则用于协调同一群组内所有对象的行为。这在以下场景特别有用："

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:101
msgid "**Swarm simulations**: Multiple agents moving together with collision avoidance"
msgstr "**集群仿真**：多智能体协同运动并避免碰撞"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:102
msgid "**Crowd simulation**: Large numbers of agents navigating shared spaces"
msgstr "**人群仿真**：大量智能体在共享空间中导航"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:103
msgid "**Multi-robot coordination**: Teams of robots working together"
msgstr "**多机器人协调**：机器人团队协同工作"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:105
msgid ""
"Group behavior computes actions for all members in a single step, making it "
"more efficient than individual behaviors for coordinated scenarios."
msgstr "群组行为在单步计算中为所有成员生成动作，比逐个计算个体行为更高效。"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:107
msgid "Behavior vs Group Behavior"
msgstr "行为与群组行为对比"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:109
msgid "Feature"
msgstr "特性"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:109
msgid "Scope"
msgstr "作用域"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:109
msgid "Individual object"
msgstr "单个对象"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:109
msgid "All objects in a group"
msgstr "群组中的所有对象"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:110
msgid "Computation"
msgstr "计算方式"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:110
msgid "Per-object each step"
msgstr "每步逐对象计算"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:110
msgid "All members at once"
msgstr "一次性计算所有成员"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:111
msgid "Use case"
msgstr "使用场景"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:111
msgid "Simple navigation"
msgstr "简单导航"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:111
msgid "Coordinated multi-agent"
msgstr "多智能体协调"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:112
msgid "Available"
msgstr "可用行为"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:116
msgid "ORCA (Optimal Reciprocal Collision Avoidance)"
msgstr "ORCA（最优互惠碰撞避免）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:118
msgid ""
"ORCA is a group-level collision avoidance algorithm that computes optimal "
"velocities for multiple agents simultaneously. It ensures smooth, "
"collision-free navigation even with hundreds of agents."
msgstr ""
"ORCA 是一种群组级碰撞避免算法，可同时为多个智能体计算最优速度。即使有数百个智能体，也能确保平滑无碰撞的导航。"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:120
msgid "ORCA requires the `pyrvo` library. Install it using:"
msgstr "ORCA 需要 `pyrvo` 库。使用以下命令安装："

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:127
msgid "Basic ORCA Configuration"
msgstr "基本 ORCA 配置"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:181
msgid "ORCA Basic Configuration"
msgstr "ORCA 基本配置"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:189
msgid "ORCA Parameters Explained"
msgstr "ORCA 参数说明"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:182
msgid "Parameter"
msgstr "参数"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:182
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:182
msgid "Default"
msgstr "默认值"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:182
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:184
msgid "Must be `'orca'`"
msgstr "必须为 `'orca'`"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:185
msgid "Maximum distance to consider other agents as neighbors"
msgstr "将其他智能体视为邻居的最大距离"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:186
msgid "Maximum number of neighbors to consider for collision avoidance"
msgstr "碰撞避免考虑的最大邻居数量"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:187
msgid "Time horizon for agent-agent collision avoidance (seconds)"
msgstr "智能体间碰撞避免的时间视野（秒）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:188
msgid "Time horizon for agent-obstacle collision avoidance (seconds)"
msgstr "智能体与障碍物碰撞避免的时间视野（秒）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:189
msgid "Additional safety margin added to agent radius"
msgstr "添加到智能体半径的额外安全边距"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:190
msgid "Maximum speed override (uses robot's `max_speed` if not set)"
msgstr "最大速度覆盖值（未设置时使用机器人的 `max_speed`）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:191
msgid "Generate random goals when current goal is reached"
msgstr "到达当前目标时生成随机目标"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:192
msgid "Lower bounds for random goal generation `[x, y, theta]`"
msgstr "随机目标生成的下界 `[x, y, theta]`"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:193
msgid "Upper bounds for random goal generation `[x, y, theta]`"
msgstr "随机目标生成的上界 `[x, y, theta]`"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:195
msgid "ORCA with Random Wandering"
msgstr "带随机漫游的 ORCA"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:197
msgid "For continuous simulation where agents keep moving after reaching their goals:"
msgstr "用于智能体到达目标后继续移动的持续仿真："

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:259
msgid "ORCA Random Wandering"
msgstr "ORCA 随机漫游"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:267
msgid "Manual ORCA Integration"
msgstr "手动 ORCA 集成"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:242
msgid ""
"For advanced use cases where you need direct control over the ORCA algorithm, "
"you can use the `pyrvo` library directly:"
msgstr "对于需要直接控制 ORCA 算法的高级用例，可以直接使用 `pyrvo` 库："

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:323
msgid ""
"Use `group_behavior` in YAML for most cases as it handles initialization "
"automatically. Use the manual approach only when you need custom ORCA logic "
"or integration with external planners."
msgstr ""
"大多数情况下建议在 YAML 中使用 `group_behavior`，因为它会自动处理初始化。仅在需要自定义 ORCA "
"逻辑或与外部规划器集成时才使用手动方式。"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:332
msgid "Custom Group Behavior"
msgstr "自定义群组行为"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:334
msgid ""
"You can create custom group behaviors for coordinated multi-agent control. "
"IR-SIM provides two registration patterns:"
msgstr "你可以创建自定义群组行为以实现多智能体协调控制。IR-SIM 提供两种注册模式："

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:336
msgid "**`@register_group_behavior`**: Function-based (called every step)"
msgstr "**`@register_group_behavior`**：基于函数（每步调用）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:337
msgid "**`@register_group_behavior_class`**: Class-based (initialized once, then called every step)"
msgstr "**`@register_group_behavior_class`**：基于类（初始化一次，然后每步调用）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:339
msgid "Function-based vs Class-based Behaviors"
msgstr "基于函数与基于类的行为对比"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:341
msgid "Aspect"
msgstr "方面"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:341
msgid "Function-based"
msgstr "基于函数"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:341
msgid "Class-based"
msgstr "基于类"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:342
msgid "Decorator"
msgstr "装饰器"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:343
msgid "Initialization"
msgstr "初始化"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:343
msgid "None (stateless)"
msgstr "无（无状态）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:343
msgid "Once at start"
msgstr "启动时执行一次"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:344
msgid "State"
msgstr "状态"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:344
msgid "No persistent state"
msgstr "无持久状态"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:344
msgid "Can maintain state between steps"
msgstr "可在步骤间保持状态"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:346
msgid "Simple calculations"
msgstr "简单计算"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:346
msgid "Complex algorithms with initialization"
msgstr "需要初始化的复杂算法"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:347
msgid "Example"
msgstr "示例"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:347
msgid "Simple formation control"
msgstr "简单编队控制"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:347
msgid "ORCA (requires simulator setup)"
msgstr "ORCA（需要仿真器设置）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:349
msgid "Custom Group Behavior Example (Class-based)"
msgstr "自定义群组行为示例（基于类）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:351
msgid "Here's an example of a custom group behavior that implements simple formation control:"
msgstr "以下是一个实现简单编队控制的自定义群组行为示例："

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:449
msgid "Using Custom Group Behavior"
msgstr "使用自定义群组行为"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:497
msgid "Function-based Group Behavior Example"
msgstr "基于函数的群组行为示例"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:499
msgid "For simpler behaviors without initialization requirements:"
msgstr "对于无需初始化的简单行为："

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:555
msgid ""
"Use `@register_group_behavior_class` when your behavior needs initialization "
"(e.g., setting up external libraries, computing initial states)"
msgstr ""
"当行为需要初始化时使用 `@register_group_behavior_class`（如设置外部库、计算初始状态）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:556
msgid "Use `@register_group_behavior` for simple stateless behaviors"
msgstr "对于简单的无状态行为使用 `@register_group_behavior`"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:557
msgid "The first argument is the kinematics type (`'omni'`, `'diff'`, `'acker'`)"
msgstr "第一个参数是机动学类型（`'omni'`、`'diff'`、`'acker'`）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:558
msgid "The second argument is the behavior name used in YAML `group_behavior: {name: 'your_name'}`"
msgstr "第二个参数是在 YAML 中使用的行为名称 `group_behavior: {name: 'your_name'}`"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:563
msgid "Advanced Configuration for Custom Behavior"
msgstr "自定义行为的高级配置"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:565
msgid "Custom Behavior Function"
msgstr "自定义行为函数"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:567
msgid ""
"If you want to create a custom behavior for the object, you should first "
"define your own behavior in a custom python script (e.g. "
"`custom_behavior_methods.py`) as shown below:"
msgstr "若希望为对象创建自定义行为，需先在自定义 Python 脚本（如 `custom_behavior_methods.py`）中定义行为，如下所示："

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:607
msgid ""
"The `ego_object` is the object that you want to control, and the "
"`objects` is the list of all objects in the simulation. The custom "
"behavior function should return the velocity of the object. You can "
"obtain the state, goal, and other properties from the objects. "
"`DiffDash2` is the custom behavior function that calculates the dash "
"velocity of the object."
msgstr ""
"`ego_object` 表示需要控制的对象，`objects` "
"是仿真中的对象列表。自定义行为函数需返回对象的速度，并可从对象中获取状态、目标等属性。`DiffDash2` "
"就是一个计算冲刺速度的自定义行为函数。"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:609
msgid ""
"You must use the `@register_behavior` decorator to register the custom "
"behavior. The first argument of the decorator is the name of the "
"kinematics (`diff`, `acker`, `omni`), and the second argument is the name"
" of the behavior used in YAML file."
msgstr ""
"必须使用 `@register_behavior` "
"装饰器注册自定义行为。装饰器的第一个参数为机动学名称（`diff`、`acker`、`omni`），第二个参数为在 YAML 中引用的行为名称。"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:613
msgid "Register Behavior"
msgstr "注册行为"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:615
msgid ""
"The python script and YAML to run the simulation with the custom behavior"
" is shown below:"
msgstr "下方给出了运行自定义行为所需的 Python 脚本与 YAML。"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:637
msgid ""
"`load_behavior` function loads the custom behavior methods from the "
"python script. `custom_behavior_methods` is the name of the python script"
" that contains the custom behavior function."
msgstr ""
"`load_behavior` 函数会从 Python 脚本中加载自定义行为方法。`custom_behavior_methods` "
"是包含自定义行为函数的脚本名称。"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:640
msgid ""
"Please place the script with the name `custom_behavior_methods` in the "
"same directory as the main python script."
msgstr "请将名为 `custom_behavior_methods` 的脚本与主 Python 脚本放在同一目录下。"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:645
msgid ""
"Now, you can use the custom behavior `dash_custom` in the YAML "
"configuration file as shown below."
msgstr "现在即可在 YAML 配置中使用自定义行为 `dash_custom`，如下所示。"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:684
msgid "Custom Behavior Class (Stateful)"
msgstr "自定义行为类（有状态）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:686
msgid ""
"For behaviors that require initialization or need to maintain state between "
"steps, use the `@register_behavior_class` decorator. This is useful when:"
msgstr ""
"对于需要初始化或需要在步骤间保持状态的行为，请使用 `@register_behavior_class` 装饰器。适用场景包括："

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:688
msgid "Your behavior needs one-time setup (e.g., loading models, initializing planners)"
msgstr "行为需要一次性设置（如加载模型、初始化规划器）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:689
msgid "You need to track history or state across simulation steps"
msgstr "需要在仿真步骤间跟踪历史或状态"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:690
msgid "You want to cache computations for efficiency"
msgstr "希望缓存计算以提高效率"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:692
msgid "Function-based vs Class-based Individual Behaviors"
msgstr "基于函数与基于类的个体行为对比"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:696
msgid "Execution"
msgstr "执行方式"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:696
msgid "Called every step"
msgstr "每步调用"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:696
msgid "`__init__` once, `__call__` every step"
msgstr "`__init__` 执行一次，`__call__` 每步调用"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:698
msgid "Setup"
msgstr "设置"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:698
msgid "None"
msgstr "无"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:698
msgid "One-time initialization in `__init__`"
msgstr "在 `__init__` 中一次性初始化"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:699
msgid "Simple reactive behaviors"
msgstr "简单反应式行为"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:699
msgid "Complex planners, learning-based control"
msgstr "复杂规划器、基于学习的控制"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:701
msgid "Class-based Behavior Example"
msgstr "基于类的行为示例"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:785
msgid "Using Class-based Behavior"
msgstr "使用基于类的行为"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:830
msgid "Behavior Registration Summary"
msgstr "行为注册总结"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:832
msgid "IR-SIM provides four behavior registration decorators:"
msgstr "IR-SIM 提供四种行为注册装饰器："

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:836
msgid "Scope"
msgstr "作用域"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:836
msgid "Individual"
msgstr "个体"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:836
msgid "Group"
msgstr "群组"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:836
msgid "Function"
msgstr "函数"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:836
msgid "Class"
msgstr "类"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:836
msgid "Use Case"
msgstr "使用场景"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:836
msgid "Simple per-object behaviors"
msgstr "简单的逐对象行为"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:837
msgid "Stateful per-object behaviors"
msgstr "有状态的逐对象行为"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:838
msgid "Simple multi-agent coordination"
msgstr "简单的多智能体协调"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:839
msgid "Complex multi-agent algorithms (e.g., ORCA)"
msgstr "复杂的多智能体算法（如 ORCA）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:841
msgid "All decorators take two arguments:"
msgstr "所有装饰器接受两个参数："

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:842
msgid "**Kinematics type**: `'omni'`, `'diff'`, or `'acker'`"
msgstr "**机动学类型**：`'omni'`、`'diff'` 或 `'acker'`"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:843
msgid "**Behavior name**: The name used in YAML configuration"
msgstr "**行为名称**：在 YAML 配置中使用的名称"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:845
msgid "Choose the right decorator based on your needs:"
msgstr "根据需求选择合适的装饰器："

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:846
msgid "Start with function-based (`@register_behavior` or `@register_group_behavior`) for simple behaviors"
msgstr "对于简单行为，从基于函数的装饰器开始（`@register_behavior` 或 `@register_group_behavior`）"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:847
msgid "Use class-based when you need initialization, state, or complex algorithms"
msgstr "当需要初始化、状态或复杂算法时使用基于类的装饰器"

#: ../../source/usage/configure_behavior.md:848
msgid "Use group behaviors when actions depend on multiple agents together"
msgstr "当动作依赖于多个智能体协同时使用群组行为"
